搭輕鐵善用轉乘優惠，妙搭妙慳

見隔離po比人查飛，重覆車站等問題
好多人緊係想比一程嘅錢而搭多過一程車㗎啦

其實係有兩個方法嘅

1.利用西鐵入閘機：原站入3分鐘之後原站出，會收你3.8-4.3嘅錢（實數唔清楚，因為幾年無試過喇），之後嗰程輕鐵車程就會免費（緊記要3個收費區內）。其實咁做都係慳嗰五毫
2.利用輕鐵同輕鐵巴士嘅轉乘，例如我喺兆麟搭輕鐵去屯門碼頭食個lunch就返去兆麟，就可以到碼頭後唔拍卡出站（緊記拍入站同拍出站時間為兩小時，過左就會收最高車費），食完lunch先再出拍站，咁之後嗰程506就可以免費
3.假如你由市區搭西鐵入黎大西北，想喺藍地至洪水橋約人交收再返去天水圍或元朗，可以喺兆康落車，再拍卡入站上輕鐵到藍地至洪水橋，再之後繼續坐輕鐵到天水圍同元朗任何一個站出站，咁嗰程輕鐵就免費

記得唔可以重覆車站，回頭車，即使係落客月台上車搲返個位都唔得（未試過，好似會被人周，估計會話你幾句）

有咩唔明再問

兆康轉輕鐵方式，係非繁忙時間時先比較好。

試過係屏山搭輕鐵出元朗，一個鐘內搭番k65番屏山，k65果程免費

1.利用西鐵入閘機：原站入3分鐘之後原站出，會收你3.8-4.3嘅錢（實數唔清楚，因為幾年無試過喇），之後嗰程輕鐵車程就會免費（緊記要3個收費區內）。其實咁做都係慳嗰五毫

其實西鐵轉輕鐵免費嘅車程就只係計12個站（包括起點車站）

我成日用761p出K73/K74入
或者調轉

碼頭去市中心 快手搞掂
去程輕鐵
回程506

答轉車都要搞到自己乞衣咁

沖完熱水涼跟住話好熱 走去開冷氣

開冷氣都唔比，食屎啦你

咁如果過左咁會點 係唔係補返錢就得 ？

點慳,港鐵一樣 對住你

收返錢姐

善用優惠

環保問題
同你而家餐餐食屎可以減碳一樣

慳錢又唔撚得架？

用長者八達通

仲有，漏咗樣嘢，輕鐵原站入原站出5分鐘內係唔扣錢，如果5分鐘之後出站就會扣你4.6$
如果經同一個站確認左出入站，搭輕鐵巴士都唔會有轉乘優惠 因為我試過

整個app ok？

呢d民間智慧整完個app狗鐵咪block曬囉

狗鐵揸盡香港人 但豪俾支那人先on9

其實羅湖落馬洲應該再收貴d

樓主發達大計

唔係住大西北，突然好羨慕有得搭輕鐵

點會block
前幾年報紙報完都冇block 到

同埋呢啲駛撚整app 咩
Rules 好簡單
1. 西鐵/廢鐵拍出站之後30 mins 內要拍廢鐵/西鐵入站
2. 巴士上車拍卡後120 mins 內要拍西鐵/廢鐵入站
3. 西鐵/廢鐵拍出站之後120 mins 內要上到巴士拍到卡
4. 每次輕鐵最多搭12 個站
5. 全部車程總時間加埋唔可以超過120 mins
6. 最多轉三程車:
a. 如果轉三程車嘅話 第二程一定要搭西鐵

利申: 好耐冇咁搭過 如果有錯歡迎屌柒